<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-03-17T17:01:35+01:00</updated><id>/</id><title>Les_Turbulents</title><subtitle>Poils à gratter, agités du bocal et souvent bienveillants, Les_Turbulents n&#39;en restent pas moins chéris par leurs proches.</subtitle><author><name>{&quot;facebook&quot;=&gt;&quot;Maplaceencrèche-125812087458911&quot;, &quot;twitter&quot;=&gt;&quot;maplaceencreche&quot;}</name></author><entry><title>L’Opinion et CroissancePlus présentent l’entrepreneur du jour : Tanguy Desandre</title><link href="/2016/03/16/reforme-de-la-loi-travail/" rel="alternate" type="text/html" title="L&#39;Opinion et CroissancePlus présentent l&#39;entrepreneur du jour : Tanguy Desandre" /><published>2016-03-16T17:00:00+01:00</published><updated>2016-03-16T17:00:00+01:00</updated><id>/2016/03/16/reforme-de-la-loi-travail</id><content type="html" xml:base="/2016/03/16/reforme-de-la-loi-travail/">&lt;p&gt;Dans le cadre d’un partenariat avec &lt;a href=&quot;http://www.croissanceplus.com&quot;&gt;Croissance plus&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.lopinion.fr&quot;&gt;l’Opinion&lt;/a&gt; donne la parole à Tanguy Desandre fondateur de maplaceencrèche. Y travaillant comme stagiaire cette interview m’a beaucoup appris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petit rappel pour ceux qui ne nous connaîtraient pas encore&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;maplaceencrèche est le disrupteur du marché de la crèche. Au travers de notre plateforme digitale, nous facilitons la vie des familles qui recherchent une place en crèche et leur proposons des places en crèche d’entreprises proche de leur domicile.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;J’ai pu découvrir dans cette vidéo un témoignage sur le cœur de métier de notre entreprise, mais aussi sur des sujets d’actualité.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-reforme-du-travail&quot;&gt;1 - La reforme du travail&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En tant que Startup de 26 employés, maplaceencrèche est plus que concernée par la proposition de réforme du travail de Madame la Ministre Myriam El Khomri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour que les jeunes entreprises françaises atteignent leurs objectifs de croissance, nous avons besoin d’une flexibilité dans nos horaires de travail. J’ai pu, ainsi, comprendre que le forfait jour a un réel intérêt pour les entreprises en pleine croissance.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-crches-en-france&quot;&gt;2 - Les crèches en France&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, en travaillant dans le secteur de la petite enfance, j’appréhende différement la problématique du manque de place en crèche pour les salariés. Tanguy Desandre explique alors comment, forte de son réseau de 1500 crèches, notre entreprise apporte des solutions pertinentes aux parents salariés rencontrant des difficultés pour faire garder leurs enfants.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;allier-un-mtier-pure-player-et-un-mtier-aux-enjeux-socitaux-forts&quot;&gt;3 - Allier un métier pure player et un métier aux enjeux sociétaux forts&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La plateforme web de maplaceencrèche, sur laquelle je travaille, est un outil essentiel à son bon fonctionnement, mais Tanguy tient à garder le côté humain de son business model qui a pour objectif premier d’aider les parents. Ainsi, notre service met à disposition de chaque famille et entreprise des chargés d’affaires dédiés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-03-16-reforme-de-la-loi-travail/Tanguy-Desandre-fondateur-maplaceencreche.jpg&quot; alt=&quot;Tanguy-Desandre-fondateur-maplaceencreche&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;croissance-plus--une-opportunit&quot;&gt;4 - Croissance Plus : une opportunité&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes entrepreneurs, ou si comme moi vous aspirez à en devenir un, cette vidéo va interpeller votre 6ème sens de créateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous y découvrirez entre autre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;les avantages d’un réseau,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’aide incontestable que cela apporte pour démarrer une aventure entrepreneuriale,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;les bénéficies de l’expérience, des conseils et de l’appui d’entrepreneurs chevrenonés,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;les opportunités de business..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Voici en quelques lignes les sujets traités par Tanguy Desandre qui feront appel, j’en suis sûr, à votre curiosité. Mais comme rien ne vaut la parole d’un réel entrepreneur avisé, visionnez la vidéo en &lt;a href=&quot;http://www.lopinion.fr/video/lopinion/l-entrepreneur-jour-tanguy-desandre-maplaceencreche-digital-nous-98880&quot;&gt;cliquant sur ce lien&lt;/a&gt; et découvrez par la même occasion quels seront nos leviers de croissance en cette année 2016 !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- *PS : n’hésitez pas à laisser en commentaire vos avis, pensées, théories, et tout ce qui vous viens à l’esprit ! Nous serons enjoués des les lire et d’y répondre.* --&gt;

&lt;p&gt;Agathe&lt;/p&gt;</content><author><name>Agathe</name></author><summary>Dans le cadre d’un partenariat avec Croissance plus, l’Opinion donne la parole à Tanguy Desandre fondateur de maplaceencrèche. Y travaillant comme stagiaire cette interview m’a beaucoup appris.</summary></entry><entry><title>Etre jeune, femme et ambitieuse en 2016</title><link href="/2016/03/09/etre-jeune-femme-et-ambitieuse-en-2016/" rel="alternate" type="text/html" title="Etre jeune, femme et ambitieuse en 2016" /><published>2016-03-09T09:13:13+01:00</published><updated>2016-03-09T09:13:13+01:00</updated><id>/2016/03/09/etre-jeune-femme-et-ambitieuse-en-2016</id><content type="html" xml:base="/2016/03/09/etre-jeune-femme-et-ambitieuse-en-2016/">&lt;p&gt;Je m’adresse ici à toutes ces femmes qui ont croisé, un jour, la route d’une jeune fille et qui lui ont dit : « travaille bien à l’école, sois ambitieuse, va le plus loin possible, exerce un travail dont tu es fière et dans lequel tu t’éclates, n’ai jamais de regrets »&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-ambitions-et-des-rves-&quot;&gt;Des ambitions et des rêves …&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’objectif de beaucoup de jeunes de la génération Y/Z : être une de ces femmes qui ont une carrière magnifique et qui s’épanouissent dans leur vie quotidienne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depuis toujours, j’essaye de progresser dans cette voie, je fais passer mes ambitions avant le reste et c’est avec un sentiment certain que je pense continuer à fonctionner de cette façon. Je veux tout. Je rêve de voyager, travailler dur, ne pas compter mes heures, avoir de vraies responsabilités, atteindre mes objectifs professionnels mais aussi m’épanouir dans ma vie personnelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cependant quand je parle, aujourd’hui, de mes projets à certaines de mes amies, à ma famille, on me regarde avec amusement.  On me dit que mon insatiabilité de travail et mes priorités changeront lorsque je commencerai une vie de couple et penserai à avoir une famille. Face à ces sourires gentiment moqueurs, je ne peux que m’interroger et me remettre en question.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et puis non…je dis que non … cela ne m’arrivera pas à moi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Je saurai mener de front, famille (si j’en souhaite une) et vie professionnelle accomplie.
Quand on veut on peut, non ?&lt;/em&gt;
&lt;strong&gt;Et bien, pas forcément.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.maplaceencreche.com/wp-content/uploads/2016/03/mpeclunette.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;confronts--un-plafond-de-verre&quot;&gt;…confrontés à un plafond de verre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quand on sait que 66,5 % des femmes de 25 ans à 64 ans qui exercent une activité se sont déjà trouvées confrontées à choisir entre leur vie professionnelle et personnelle, cela donne de quoi réfléchir. Sans oublier que, la trentaine, qui devrait être l’âge où notre carrière décolle est le moment où nous sommes le plus considérées comme « handicapée professionnellement » dû à la vie de famille et à la maternité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a donc deux pensées qui m’ont traversées l’esprit :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adapter ma carrière professionnelle à une vie de famille ou ne jamais avoir d’enfant et m’épanouir dans un travail à la hauteur de mes ambitions.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;En bref : Imaginer ma vie comme une série d’obstacles, de choix et de sacrifices…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Suite à cela, je me suis intéressée à des modèles féminins pour me prouver que nous avions le droit, que nous pouvions choisir de ne pas choisir. Quelle déception, quand, après quelques recherches, je me suis rendue compte que mes doutes n’étaient pas seulement les miens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si certaines femmes arrivent à mener de front carrière et épanouissement familial, nombreuses sont celles qui doivent encore « choisir ». Par exemple : Marissa Mayer, PDG de Yahoo qui a sacrifié son congé maternité pour son travail.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-dilemme-unisexe&quot;&gt;Un dilemme unisexe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai cependant découvert que cette problématique de choix n’était pas qu’une question féminine. De plus en plus d’hommes revendiquent le droit d’être présents auprès de leur famille, autant que les femmes. Ce souhait devient, aujourd’hui, une exigence, surtout chez les jeunes salariés de la génération Y.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les entreprises ont, ainsi, tout à gagner à mettre des solutions en place pour devenir non seulement « womenfriendly » mais «familyfriendly ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certaines entreprises choisissent de développer le télétravail. D’autres établissent, chaque année, une liste de postes à temps partiel disponibles dans l’entreprise. Ces avantages permettent aux salariés d’organiser leur emploi du temps de façon adaptée et flexible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais, c’est seulement en stage chez maplaceencrèche que je me suis rendue compte de la problématique de la garde d’enfants au travail. Une entreprise proposant des solutions de garde d’enfants est une entreprise aidant les femmes et les hommes à revenir travailler de manière sereine après un congé parental. Cela permet aux salariés de ne plus choisir entre vie familiale et vie professionnelle. Ce sont ces solutions-là que les entreprises doivent adopter pour que la femme mais aussi l’homme ne voient plus la parentalité comme étant un frein ou même le terminus d’une carrière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui ce sont 300 entreprises qui font confiance à maplaceencrèche. Et donc, au moins 300 entreprises françaises qui se sentent concernées par l’équilibre entre vie familiale et vie privée de leurs salariés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De plus, poussées par les souhaits des générations Y/Z, nous verrons, je l’espère, ces solutions se banaliser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… Ah … voilà … je respire …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me voilà re-bomber le torse, relever la tête, de nouveau fière de mes projets, pleines de rêves et d’ambition.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Oui. Je vous le répète : Je veux TOUT !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.maplaceencreche.com/wp-content/uploads/2016/03/mpecvictoire.jpg&quot; alt=&quot;victoire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agathe - Une jeune, française, femme et ambitieuse&lt;/p&gt;</content><author><name>Agathe</name></author><category term="jeune" /><category term="femme" /><category term="entrepreneuse" /><summary>fêtre une de ces femmes qui ont une carrière magnifique et qui s’épanouissent dans leur vie quotidienne</summary></entry><entry><title>L’égérie Charlie</title><link href="/2016/02/17/charlie-egerie-maplaceencreche/" rel="alternate" type="text/html" title="L&#39;égérie Charlie" /><published>2016-02-17T13:00:00+01:00</published><updated>2016-02-17T13:00:00+01:00</updated><id>/2016/02/17/charlie-egerie-maplaceencreche</id><content type="html" xml:base="/2016/02/17/charlie-egerie-maplaceencreche/">&lt;h2 id=&quot;un-talent-cach-dans-une-de-nos-crches&quot;&gt;Un talent caché dans une de nos crèches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;C’est lors du tournage de la chronique Télé Matin sur la chaîne de France 2 que nous avons rencontré notre toute jeune merveille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les équipes filmaient dans une de nos crèches partenaires un reportage sur le thème de la bourse de l’emploi. Son visage d’ange a eu un vif succès auprès de toutes les équipes de maplaceencreche, qui se sont empressées d’immortaliser ses instants de jeux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toute petite, et déjà, avec un avenir prometteur devant elle… Mais comment résister à une bouille telle que celle-ci ?&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;col-md-4&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-02-17-charlie-egerie-maplaceencreche/20150825-Charlie-a-la-creche-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;col-md-4&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-02-17-charlie-egerie-maplaceencreche/20150825-Charlie-a-la-creche-2.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;col-md-4&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-02-17-charlie-egerie-maplaceencreche/20150825-Charlie-a-la-creche-3.jpg&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;C’est donc avec plaisir que je vous dévoile les clichés de notre bébé mannequin : Charlie. Elle sera notre égérie et nous accompagnera en cette nouvelle année 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’hésitez pas à naviguer sur notre site ou sur nos réseaux sociaux pour admirer d’autre clichés de Charlie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous tenons à remercier chaleureusement les parents de Charlie pour avoir accepté de nous prêter, en photo, le joli minois de leur petite fille.
Contactez-nous si vous souhaitez que votre enfant profite, comme Charlie, du bon plan maplaceencreche.&lt;/p&gt;</content><author><name>Agathe</name></author><summary>Un talent caché dans une de nos crèches
C’est lors du tournage de la chronique Télé Matin sur la chaîne de France 2 que nous avons rencontré notre toute jeune merveille.</summary></entry></feed>
