<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-04-28T12:33:59+02:00</updated><id>/</id><title>Les_Turbulents</title><subtitle>Poils à gratter, agités du bocal et souvent bienveillants, Les_Turbulents n&#39;en restent pas moins chéris par leurs proches.</subtitle><author><name>{&quot;facebook&quot;=&gt;&quot;Maplaceencrèche-125812087458911&quot;, &quot;twitter&quot;=&gt;&quot;maplaceencreche&quot;}</name></author><entry><title>Les 9 idées reçues autour des crèches, la 8ème va vous surprendre !</title><link href="/2016/04/27/9-idees-recues-autour-des-creches/" rel="alternate" type="text/html" title="Les 9 idées reçues autour des crèches, la 8ème va vous surprendre !" /><published>2016-04-27T10:00:00+02:00</published><updated>2016-04-27T10:00:00+02:00</updated><id>/2016/04/27/9-idees-recues-autour-des-creches</id><content type="html" xml:base="/2016/04/27/9-idees-recues-autour-des-creches/">&lt;p&gt;Avoir un enfant, contraint parfois les femmes à devoir mettre leur carrière entre parenthèses pour un temps. Si vous choisissez assez tôt le mode de garde qui vous convient, vous pourrez mieux vous adapter à ce grand changement. Grâce aux places en crèche privée proche du domicile familial, vous pourrez concilier vie professionnelle et vie personnelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nombreuses idées reçues sur les crèches obscurcissent la vision des parents. Nous allons vous éclairer sur le mode de garde préféré des Français !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;halte-aux-ides-reues&quot;&gt;Halte aux idées reçues&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;avoir-une-place-en-crche-est--mission-impossible---faux&quot;&gt;1) Avoir une place en crèche est « mission impossible » : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il y a des places et plus qu’on ne le pense ! En crèche municipale en effet, il n’y a que très peu de places. Cependant, il y a des places en crèches privées : nous comptons environ 3 000 places disponibles dans notre réseau aujourd’hui. &lt;a href=&quot;http://www.maplaceencreche.com/inscription-creche/?utm_source=lesturbulents&amp;amp;utm_medium=article&amp;amp;utm_campaign=9ideesrecues&quot; title=&quot;maplaceencrèche propose des places en crèche à 5 minutes du domicile des parents salariés&quot;&gt;Inscrivez-vous maintenant !&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;laccueil--des--enfants--en--crche--dentreprises-ne-sadresse-quaux-salaris-de-grandes-entreprises-ayant-une-structure-dans-leurs-locaux--faux&quot;&gt;2) L’accueil  des  enfants  en  crèche  d’entreprises ne s’adresse qu’aux salariés de grandes entreprises ayant une structure dans leurs locaux : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nous réservons des places en crèches partout en France. Tout parent salarié peut en bénéficier lorsque son entreprise co-finance la place en crèche. De plus en plus de TPE et PME ont recours à la réservation de places en crèche, il suffit d’avoir au moins un salarié pour proposer cet avantage.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Vos salariés sont dispatchés sur toute la France ? Vous pouvez réserver des places dans plusieurs villes grâce à notre réseau national.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;on-ne-peut-pas-choisir-la-situation-gographique-de-sa-crche--faux&quot;&gt;3) On ne peut pas choisir la situation géographique de sa crèche : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il est possible, grâce à notre réseau très dense, de trouver une place proche de votre domicile, de votre travail ou sur le trajet qui vous arrange. Il n’est pas obligatoire d’habiter dans la commune contrairement aux crèches municipales.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;en-alsace-ou-en-bretagne-il-est-impossible-de-trouver-une-solution-de-garde-en-crche-dentreprises--faux&quot;&gt;4) En Alsace ou en Bretagne, il est impossible de trouver une solution de garde en crèche d’entreprises : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Grâce à notre réseau de plus de 1 500 crèches partout en France, nous pouvons même vous trouver une place en crèche à Villers-Bocage, Ploërmel ou La ville-Dieu-du-temple ! ;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;une-crche-prive--proximit-du-domicile-ne-garantit-pas-la-mme-qualit-daccueil-quune-crche-municipale--faux&quot;&gt;5) Une crèche privée à proximité du domicile ne garantit pas la même qualité d’accueil qu’une crèche municipale : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Les professionnels des crèches privées sont formés aux métiers de la petite enfance. Le taux d’encadrement est souvent supérieur à celui que stipule la loi, la PMI veille à ce bon respect.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Les crèches et microcrèches mettent en place des projets pédagogiques innovants (ateliers bilingues, atelier nature, etc). L’enfant développe : confiance en lui, autonomie et apprend la vie en communauté.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-04-27-9-idees-recues-autour-des-creches/une-creche-d-entreprises-proche-domicile.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-tarification-des-places-en-crches-prives-est-plus-leve--faux&quot;&gt;6) La tarification des places en crèches privées est plus élevée : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La crèche est le mode de garde le moins onéreux.
Lorsqu’une crèche est conventionnée par la CAF, les tarifs appliqués sont ceux fixés par le barème de la Caisse Nationale des Allocations Familiales. Ce barème est le même pour toutes les crèches publiques, associatives et privées. La seule différence, c’est que la mairie prend en charge une partie du coût de fonctionnement, tandis qu’en crèche d’entreprise, c’est l’employeur qui prend en charge ce même coût. Cela ne change rien pour les familles.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;toquer--la-porte-dune-crche-pour-avoir-une-place-pour-son-enfant-revient-moins-cher--faux&quot;&gt;7) Toquer à la porte d’une crèche pour avoir une place pour son enfant revient moins cher : FAUX&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lorsque vous passez par le service &lt;a href=&quot;http://www.maplaceencreche.com/?utm_source=lesturbulents&amp;amp;utm_medium=article&amp;amp;utm_campaign=9ideesrecues&quot; title=&quot;maplaceencrèche propose des places en crèche à 5 minutes du domicile des parents salariés&quot;&gt;maplaceencrèche&lt;/a&gt;, vous bénéficiez d’un accompagnement personnalisé gratuit. Nous vous aidons à motiver votre employeur, à localiser une crèche près de chez vous et réservons votre place sans contrepartie. De plus, sachez que dans la plupart des crèches, il est impossible de passer en direct pour réserver sa place, sans avoir un employeur ou une mairie réservataire.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-enfants-sont-toujours-malades-en-crche--vrai&quot;&gt;8) Les enfants sont toujours malades en crèche : VRAI&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il est vrai que les enfants sont souvent malades lorsqu’ils sont en crèche. Un médecin vous dirait qu’ils doivent développer leur système immunitaire. C’est en étant en contact avec des germes que l’enfant va créer son stock d’anticorps. Si ce passage ne se fait pas à la crèche, il se fera plus tard, à la maternelle. Nul n’échappe aux petites maladies de l’enfance !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-la-crche-il-ny-a-pas-un-adulte-pour-un-enfant-contrairement-aux-gardes--domicile--vrai&quot;&gt;9) A la crèche il n’y a pas un adulte pour un enfant contrairement aux gardes à domicile : VRAI&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il est vrai que l’enfant ne dispose pas d’une seule personne, mais de plusieurs pour lui tout seul ! Il est sûr de trouver quelqu’un avec qui il aura des affinités. De plus, l’équipe crèche est pluridisciplinaire et diplômée de la petite enfance.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Elle propose un cadre sécurisant et sécurisé pour permettre aux enfants de s’éveiller au monde qui l’entoure et d’apprendre les règles de vie en société. Il existe différentes tailles de structures : les microcrèches qui sont plus familiales et accueillent au maximum 10 enfants.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;vous-avez-dautres-questions-sur-le-fonctionnement-des-crches-prives-inter-entreprises-&quot;&gt;Vous avez d’autres questions sur le fonctionnement des crèches privées inter-entreprises ?&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Appelez-nous au 01 75 43 15 80, nos experts répondent à toutes vos interrogations.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Amélie&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><category term="enfants, crèche" /><summary>Avoir un enfant, contraint parfois les femmes à devoir mettre leur carrière entre parenthèses pour un temps. Si vous choisissez assez tôt le mode de garde qui vous convient, vous pourrez mieux vous adapter à ce grand changement. Grâce aux places en crèche privée proche du domicile familial, vous pourrez concilier vie professionnelle et vie personnelle.</summary></entry><entry><title>à 2 doigts d’obtenir le Graal… Ou comment vous avez loupé une place en crèche municipale</title><link href="/2016/04/26/a-2-doigts-d-obtenir-le-Graal/" rel="alternate" type="text/html" title="à 2 doigts d&#39;obtenir le Graal... Ou comment vous avez loupé une place en crèche municipale" /><published>2016-04-26T10:00:00+02:00</published><updated>2016-04-26T10:00:00+02:00</updated><id>/2016/04/26/a-2-doigts-d-obtenir-le-Graal</id><content type="html" xml:base="/2016/04/26/a-2-doigts-d-obtenir-le-Graal/">&lt;p&gt;Le facteur vient de déposer le courrier. Une lettre de la mairie… Votre coeur s’emballe, allez vous obtenir le Graal ? Vous êtes plus stressée devant cette lettre que devant les résultats du bac !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et si la mairie vous refuse la place en crèche que vous attendez tant ? Comment allez vous faire ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre conjoint ne peut pas prendre son congé paternité. Vous avez un énorme projet au travail qui vous tient à coeur et il vous est impossible de vous absenter pendant des mois !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Bonjour Madame, Monsieur…
Je suis dans le regret de vous…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-monde-scroule-sous-vos-pieds&quot;&gt;Le monde s’écroule sous vos pieds…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Presque classiquement, vous appellez votre maman à la rescousse, “Es-tu disponible pour le créneau Aout 2016 - Septembre 2019 ?!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle est heureuse de devenir mamie, mais elle rêvait d’une autre retraite qu’une rythmée de cris et de couches ! Vous reprennez votre souffle, et vous dîtes que vous n’êtes certainement pas la seule maman en France ayant reçu cette lettre… Tout ne doit pas être perdu !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous voila sur internet à chercher partout une solution; des sites, il y en a des dizaines… Vous vous inscrivez à tous sans, parfois, comprendre en quoi ça consiste. Vous parcourez, durant plusieurs samedis, des salons dédiés à la petite enfance dans votre ville et dans les communes avoisinantes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;des-crches-dentreprises-ksako-&quot;&gt;Des crèches d’entreprises, késako ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Puis dans vos recherches, le terme “crèche d’entreprises” arrive à vos oreilles et maplaceencrèche en est le spécialiste !  C’est quoi ce nom barbare ? Ils mettent en relation tous les acteurs des crèches privées en France, et ont un réseau de plus de 1500 crèches partout en France.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais les crèches privées ça coûte les yeux de la tête… (&lt;a href=&quot;http://blog.maplaceencreche.com/2016/04/27/9-idees-recues-autour-des-creches/?utm_source=lesturbulents&amp;amp;utm_medium=article&amp;amp;utm_campaign=a2doigtsDuGraal&quot; title=&quot;lire sur le blog Les_Turbulents : Les 9 idées reçues autour des crèches, la 8ème va vous surprendre !&quot;&gt;Découvrez les 8 autres idées reçues sur la crèche privée&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sauf que dans ce modèle, c’est l’entreprise qui prend en charge une grande partie des coûts, déductibles d’impôts à 83% ! De votre côté, vous payez la même chose qu’en crèche municipale… une aubaine !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dans-toutes-ces-crches-il-doit-bien-en-avoir-une-proche-de-chez-vous&quot;&gt;Dans toutes ces crèches, il doit bien en avoir une proche de chez vous.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Parlez-en à votre service Ressources Humaines et voyez si ils sont partants pour co-financer la place en crèche de votre futur bébé ! Vous pouvez leur expliquer que c’est un excellent outils RH qui réduit les taux d’absenteïsme, réduit le stress des nouveaux parents et les fidélise au minimum pour 3 ans ;)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mais appelez-nous au 01 75 43 15 80 si vous souhaitez plus d’explications et plus d’arguments pour votre direction !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Amélie&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><category term="crèche, mairie, commission, attribution" /><summary>Le facteur vient de déposer le courrier. Une lettre de la mairie… Votre coeur s’emballe, allez vous obtenir le Graal ? Vous êtes plus stressée devant cette lettre que devant les résultats du bac !</summary></entry><entry><title>Un bébé hors planif’</title><link href="/2016/04/25/un-bebe-hors-planification/" rel="alternate" type="text/html" title="Un bébé hors planif&#39;" /><published>2016-04-25T10:00:00+02:00</published><updated>2016-04-25T10:00:00+02:00</updated><id>/2016/04/25/un-bebe-hors-planification</id><content type="html" xml:base="/2016/04/25/un-bebe-hors-planification/">&lt;p&gt;Anémone 2 ans et 3 mois, Hector 7 mois, Clémence 32 ans (1/2), Philippe 36 ans et plein de projets pour toute la famille ! Car selon la définition de l’INSEE, nous sommes une famille ! Quand j’ai rencontré Philippe il y a 6 ans, on a imaginé la suite des évènements de manières assez… classique. On avait chacun une bonne situation, on voulait se marier et avoir des enfants, ou plutôt un enfant, enfin pour commencer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Travail prenant, vie de jeune couple trépidante, foultitude d’amis et d’envies, on a mis un peu de temps à se marier. Mais une fois installés, le concept bébé étant bien présent, seule option envisagée alors = laisser faire la nature !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-04-25-un-bebe-hors-planification/city-sunny-couple-love.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-planif-cest-bon-pour-mon-job-jen-fais-tous-les-jours-&quot;&gt;La planif, c’est bon pour mon job, j’en fais tous les jours !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hors de question de soumettre encore une fois notre vie la plus intime à des tableurs Excel et autres liens Doodle pour concrétiser notre réalisation forcément la plus réussie ! On savait d’avance que le timing idéal n’existait pas : départ annoncé pour l’étranger avec la boîte de Philippe, éventualité d’un changement de poste pour moi, déménagement des beaux-parents en province (futurs soutiens principaux à notre organisation familiale…), voiture trop petite et trop vieille mais pas encore assez pour la changer, appart minus pour accueillir un bébé et notre voyage de noces en XXL éternellement repoussé et enfin planifié…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Et alors, on le fait quand ce bébé s’il y a toujours quelque chose qui ne va pas ??&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le mot ennemi des projets de famille, c’est ALEAS, il y en aura toujours et ça ne sera jamais le bon moment !!! L’option NATURE nous a donc définitivement séduits et Anémone est née tranquillement (façon de parler…) la veille de mon 30ème anniversaire avec 2 semaines d’avance et plein de copains à la maison !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mais-a-ce-nest-que-le-dbut-&quot;&gt;Mais ça, ce n’est que le début.. !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En fait, bien sûr, tout ça n’a pas été aussi simple. Il m’a fallu tout apprendre car j’étais la 1ère des copines à être enceinte, la 1ère dans ma famille et de ma belle-famille aussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maman m’a gentiment glissé ce qui allait être ma nouvelle bible : &lt;em&gt;J’attends un enfant&lt;/em&gt; de Laurence Pernoud. Très heureuse de ce bébé en route, mais très soucieuse aussi de ne pas paraître grand-mère pour un sou aux yeux de ses copines et collègues  de bureau, ma mère a pris le parti de gérer « ça » de loin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je commençais à découvrir à quel point la 1ère grossesse est une révolution !!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bouleversement-motionnel-matriel-physique-professionnel-relationnel-&quot;&gt;Bouleversement émotionnel, matériel, physique, professionnel, relationnel !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tout d’un coup, vous entrez dans la case des femmes communes, voire inutiles pour certains et en même temps vous devenez digne d’intérêt auprès d’anciennes « parturientes » (même le vocabulaire est une découverte !) qui vous assènent de conseils angoissants… Vous êtes submergée d’infos dans tous les sens car vous avez eu la mauvaise idée d’essayer de vous rassurer sur Internet dans des sites soi-disant appropriés et malgré tout, votre maîtrise du sujet est retournée au point zéro… Je n’avais pas fait de « Master en bébé », je savais à peine situer mon utérus et ne savais pas non plus par où commencer dans les procédures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant aux « outils » allant bien avec le concept bébé…inutile d’en parler, il serait toujours temps de se plonger dans les catalogues spécialisés !! Procédure number 1 : prévenir ! Quid de la mère ou belle-mère en priorité, hors de question de se noyer dans un verre d’eau à la 1re difficulté, tant pis pour la diplomatie, on a chacun appelé de nos côtés nos « créatrices » ! Ensuite, la CAF, l’URSSAF, un hypothétique mode de garde, le propriétaire de l’appart, la clinique, l’agence qui gère notre voyage de noces prévu bien sûr au moment de la naissance, ou peut-être commencer par l’employeur.. ??&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rponse--pas-de-panique-&quot;&gt;Réponse : PAS DE PANIQUE !!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-04-25-un-bebe-hors-planification/couple-avec-enfant-serein-pas-de-panique.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clémence&lt;/p&gt;</content><author><name>Clémence</name></author><category term="enfants, maman" /><summary>Anémone 2 ans et 3 mois, Hector 7 mois, Clémence 32 ans (1/2), Philippe 36 ans et plein de projets pour toute la famille ! Car selon la définition de l’INSEE, nous sommes une famille ! Quand j’ai rencontré Philippe il y a 6 ans, on a imaginé la suite des évènements de manières assez… classique. On avait chacun une bonne situation, on voulait se marier et avoir des enfants, ou plutôt un enfant, enfin pour commencer !</summary></entry><entry><title>Hommage à tous ces bénévoles qui donnent le sourire aux enfants</title><link href="/2016/04/16/hommage-aux-benevoles-qui-donnent-le-sourire-aux-enfants/" rel="alternate" type="text/html" title="Hommage à tous ces bénévoles qui donnent le sourire aux enfants" /><published>2016-04-16T10:44:39+02:00</published><updated>2016-04-16T10:44:39+02:00</updated><id>/2016/04/16/hommage-aux-benevoles-qui-donnent-le-sourire-aux-enfants</id><content type="html" xml:base="/2016/04/16/hommage-aux-benevoles-qui-donnent-le-sourire-aux-enfants/">&lt;p&gt;Mercredi soir 18h, en route pour la Normandie !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons posé quelques jours pour un grand weekend en famille. Le top !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personne sur la route, nous faisons une petite halte pour le biberon d’Abel et un petit chocolat chaud puis c’est reparti ! Au bout de 2H, ça y est ! Nous voici arrivés. Le gite est super, il y a même une mare avec des canards !! Quelques valises à décharger et nous pourrons préparer le diner. Feu de cheminée, musique et bonne humeur sont au rendez-vous…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Tout à coup, on remarque que les oreilles d’Abel sont décollées. Bizarre.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Et là, tout se bouscule, ses oreilles sont en train de gonfler, son visage ? Nous partons rapidement vers les urgences. Il est transféré en pédiatrie à 35 km, beaucoup d’inquiétude, de stress. C’est très douloureux, ses jambes sont également atteintes, examen, prise de sang, perfusion… Les joies du milieu hospitalier (même si c’est nécessaire).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abel séjourne 3 jours en pédiatrie. La nuit, seul un des parents peut rester, l’autre doit partir. Difficile d’être séparés, de voir son enfant souffrir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Je pleure comme une madeleine quand quelqu’un frappe. Une infirmière ? Un médecin ? Non c’est clown, un joli clown qui ouvre la porte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-clown-arc-en-ciel-tellement-rconfortant&quot;&gt;Un clown arc-en-ciel tellement réconfortant&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il parle doucement pour ne pas réveiller Abel. Il porte un costume plein de couleurs, son visage est tout maquillé avec un grand sourire. Je ne vois plus que lui, il illumine notre chambre bien triste et bien sombre. Un vrai arc-en-ciel de couleurs ! Il court chercher un truc dans sa valise et revient avec un hippopotame en peluche. J’ai presque envie de l’embrasser !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;C’est impressionnant comme les 5 minutes de sa présence ont été réconfortantes. Penser à autre chose, vider son esprit, oublier sa peur l’espace de quelques minutes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tout est bien qui finit bien, mon fils va mieux et moi je suis de retour au boulot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-04-21-hommage-aux-benevoles-qui-donnent-le-sourire-aux-enfants/abel-va-bien-merci-le-clown-de-l-hopital.jpg&quot; title=&quot;merci le clown de l&#39;hopital&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je pense toujours à ce clown qui m’a à peine parlé et pourtant m’a apporté beaucoup. Alors je voudrais rendre un grand hommage à tous ces gens qui travaillent bénévolement dans les hôpitaux pour que les enfants aient un peu de répit face à la maladie. Hospitalisation courte ou longue, ils permettent que ce lieu ne soit pas qu’un univers de soin et de “douleur” pour les enfants.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hommage-et-merci-aux-bnvoles-pour-les-enfants&quot;&gt;Hommage et merci aux bénévoles pour les enfants&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quelle gentillesse et quelle générosité de tous ces gens qui donnent de leur temps sans contre partie, juste pour un sourire… celui d’un enfant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci à l’association &lt;a href=&quot;http://www.lesclownsdesarah.sitew.fr/&quot; title=&quot;L&#39;association Les Clowns de Sarah&quot;&gt;“Les Clowns de Sarah”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Florence&lt;/p&gt;</content><author><name>Florence</name></author><category term="enfants, sourire, maman, hopital" /><summary>Mercredi soir 18h, en route pour la Normandie !</summary></entry><entry><title>Les questions à l’entrepreneur’dad Tanguy Desandre</title><link href="/2016/04/16/les-questions-a-l-entrepreneur-dad-tanguy-desandre/" rel="alternate" type="text/html" title="Les questions à l&#39;entrepreneur&#39;dad Tanguy Desandre" /><published>2016-04-16T10:44:39+02:00</published><updated>2016-04-16T10:44:39+02:00</updated><id>/2016/04/16/les-questions-a-l-entrepreneur-dad-tanguy-desandre</id><content type="html" xml:base="/2016/04/16/les-questions-a-l-entrepreneur-dad-tanguy-desandre/">&lt;p&gt;Le fondateur de &lt;a href=&quot;http://www.maplaceencreche.com/?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=inArticle&amp;amp;utm_campaign=plusdinfo&quot; title=&quot;Une place en crèche à 5 min de chez vous. Nous sommes plus forts que le hasard !&quot;&gt;maplaceencrèche&lt;/a&gt;, Tanguy Desandre, s’est livré sur sa double casquette entrepreneur / père de famille. Conquérant et ambitieux, il souhaite inculquer des valeurs fortes à ses enfants, être présent dans leur quotidien et les pousser à se surpasser.
Portrait d’un papa polyvalent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;combien-denfants-as-tu-&quot;&gt;Combien d’enfants as-tu ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai 3 enfants : Camille 8 ans, Eugénie 5 ans et Athenaïs 2 ans et demi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quels-sont-les-moments-que-tu-aimes-partager-avec-tes-enfants-&quot;&gt;Quels sont les moments que tu aimes partager avec tes enfants ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le matin et les weekends sont des moments privilégiés. J’aime aller au marché en famille le samedi matin, faire des activités avec eux. Le rituel de la petite histoire du soir est également important pour moi…quand je rentre tôt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quel-type-de-papa-es-tu-&quot;&gt;Quel type de papa es-tu ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je suis un papa très moteur, je les pousse à faire des choses, à concrétiser leurs idées. J’essaie de faire travailler leur imagination. Je suis assez rigoureux pour qu’ils puissent exprimer leur imagination en toute liberté dans ce cadre, nous les laissons vivre leur vie pour qu’ils s’émancipent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quel-impact-ton-ducation-a-t-elle-sur-ta-paternit-aujourdhui-&quot;&gt;Quel impact ton éducation a-t-elle sur ta paternité aujourd’hui ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Forcément notre éducation induit notre façon d’éduquer ses enfants, j’ai eu beaucoup de règles dans mon éducation, de fortes valeurs. Je reproduis ce schéma, peut-être même un peu plus.
C’est une chance d’avoir une bonne éducation, avec des règles et des valeurs.
J’ai toujours fait beaucoup de sport par exemple, j’aime le challenge et depuis tout petit, on m’a laissé exprimer cette énergie sans la pousser mais en la soutenant. Je reproduis ce modèle avec mes enfants en leur donnant la capacité de faire du sport car ils aiment ça. Les weekends on aime aller nager, faire de la randonnée, du ski, du vélo… et toujours en famille !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-gres-tu-les-deux-facettes-entrepreneur--papa-&quot;&gt;Comment gères-tu les deux facettes entrepreneur / papa ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pas aussi bien que je le voudrais ! Je me mets beaucoup de pression au travail, ça se répercute sur mes enfants. Le matin, on n’a pas le droit de perdre du temps, c’est au chrono : crèche – école – travail !
Plus maplaceencrèche monte en puissance, plus j’apprends à déléguer. En étant père de famille on s’interdit d’être dans le rouge. Si on gère tout par nous-même, l’entreprise ne pourra pas aller loin. Je me crée donc l’opportunité d’être papa avant tout et être plus présent quand les enfants en ont besoin.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;as-tu-eu-lme-entrepreneur-depuis-tout-petit-&quot;&gt;As-tu eu l’âme entrepreneur depuis tout petit ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Oui, j’ai toujours voulu prendre le lead. J’organisais des rallyes en vélo, des séjours au ski et aussi beaucoup de soirées ! En mode projet bien sur !
J’ai continuellement cherché à créer une entreprise, c’était comme une évidence. Il me fallait juste le moment opportun et la bonne idée.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conseilleras-tu-tes-enfants--prendre-la-voie-de-lentreprenariat-&quot;&gt;Conseilleras-tu tes enfants à prendre la voie de l’entreprenariat ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bien sur, très tôt, s’ils veulent monter leur boîte à 12 ans, je les pousserai dans ce sens ! En France nous n’avons pas cette culture et nous ne laissons pas assez la chance aux jeunes (très jeunes) entrepreneurs. C’est une immense chance de pouvoir monter son entreprise très tôt. Je suis hyper envieux de mes amis qui ont monté leurs boîtes à 25 ans !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;est-ce-que-le-fait-dtre-papa-influence-ton-mode-de-management-&quot;&gt;Est-ce que le fait d’être papa influence ton mode de management ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Effectivement, on comprend mieux les personnes. Petits comme grands ont les mêmes ressorts.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quelle-est-ta-plus-grande-fiert-&quot;&gt;Quelle est ta plus grande fierté ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai plusieurs petites fiertés, mais ma plus grande sera quant au niveau professionnel, maplaceencrèche se désolidarise de moi, que l’entreprise crée d’elle-même une culture forte basée sur la bienveillance et l’engagement. Elle est en train de la construire mais il faut continuer dans ce sens, qu’elle obtienne une image unique dans son secteur et dans son écosystème : le bien-être des salariés et beaucoup d’engagement de la part de chacun.
On ne construit rien de grand sans motivation !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quelle-est-la-motivation-qui-te-pousse--te-lever-tous-les-matins-&quot;&gt;Quelle est la motivation qui te pousse à te lever tous les matins ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je viens de la campagne où il est mal vu de se lever tard. J’ai l’habitude de me lever tôt et ne pas se laisser aller. Ce qui me pousse à me lever aujourd’hui, c’est la perspective de réussir un beau projet entrepreneurial.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quel-est-ton-credo-&quot;&gt;Quel est ton credo ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je n’ai pas de crédo particulier mais si je devais en avoir un ça serait « Ambition pour le bonheur ». J’aimerais inculquer à mes enfants que la fin en soi n’est pas de faire les grandes écoles, d’avoir de grandes fonctions mais de trouver son bonheur. Pour moi il ne se résume pas à une réussite sociale ni au travail mais à la réussite dans sa vie personnelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le bonheur se crée, se cherche et se trouve. Il faut avoir l’ambition de trouver son bonheur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci Tanguy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amélie&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><category term="Tanguy, interview, papa, entrepreneur" /><summary>Le fondateur de maplaceencrèche, Tanguy Desandre, s’est livré sur sa double casquette entrepreneur / père de famille. Conquérant et ambitieux, il souhaite inculquer des valeurs fortes à ses enfants, être présent dans leur quotidien et les pousser à se surpasser.
Portrait d’un papa polyvalent.</summary></entry><entry><title>Une fée s’est penchée sur mon berceau…</title><link href="/2016/04/11/une-fee-s-est-penchee-sur-mon-berceau/" rel="alternate" type="text/html" title="Une fée s&#39;est penchée sur mon berceau..." /><published>2016-04-11T10:00:00+02:00</published><updated>2016-04-11T10:00:00+02:00</updated><id>/2016/04/11/une-fee-s-est-penchee-sur-mon-berceau</id><content type="html" xml:base="/2016/04/11/une-fee-s-est-penchee-sur-mon-berceau/">&lt;p&gt;Pourquoi avoir choisi cette phrase ? Voici les 3 histoires qui nous ont inspirées…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;me-mois-de-grossesse&quot;&gt;4ème mois de grossesse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je suis déjà passée par tous les états : joie, peur, angoisse, fatigue et surtout anxiété ! Comment va être ma vie après ? Vais-je être à la hauteur ? Est-il raisonnable d’avoir un enfant maintenant ? Comment vais-je l’apprendre à ma famille ? A mon boss ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des dizaines de questions jaillissent ! Et après le congé mat’ comment va-t-on faire ?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nounou ? Non merci, je ne veux pas laisser mon enfant seul avec une inconnue ! Une amie m’a soufflé l’idée de mettre mon enfant en crèche et de faire appel à &lt;a href=&quot;http://www.maplaceencreche.com/?utm_source=lesturbulents&amp;amp;utm_medium=article&amp;amp;utm_campaign=feeSurBerceau&quot; title=&quot;maplaceencrèche propose des places en crèche à 5 minutes du domicile des parents salariés&quot;&gt;maplaceencrèche&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme une fée, maplaceencrèche s’est penchée sur nos angoisses. D’un coup de baguette magique, elle nous a facilité toutes les démarches : elle s’est occupée de tout avec mon entreprise qui a accepté de financer une partie de la place de mon enfant. Nous avons trouvé ensemble la crèche qui correspondait à nos habitudes quotidiennes (proche de la maison et sur le trajet du travail). Bye-bye le stress !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trouver une place en crèche n’était plus un miracle, mais bien une réalité.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tout-tait-enfin-prt-bb-pouvait-arriver&quot;&gt;Tout était enfin prêt, bébé pouvait arriver…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je crie, beaucoup de monde s’agite autour de moi, les médecins me mettent dans les bras de cette fée que j’apprendrai à appeler Maman. Au-delà des heures de travail, de la souffrance et de l’impatience, j’ai vu dans ses yeux l’amour inconditionnel, love at the first sight ! J’ai tout de suite su qu’elle prendrait soin de moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La réalité a vite rattrapé les premiers moments de bonheur en famille aux côtés de mes parents… Le moment où le quotidien reprend le dessus, il fallait qu’ils reprennent leur vie “d’avant”: travailler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai découvert la crèche à ce moment-là, un endroit rempli d’enfants et d’adultes prenants autant soin de moi que ma fée Maman. J’ai pu me faire plein d’amis, m’épanouir, grandir et prendre confiance en moi. C’était génial ! Merci à mes parents qui ont su choisir le meilleur mode de garde pour moi !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-rien-naurait-t-possible-sans-lentreprise-de-mes-parents&quot;&gt;Et rien n’aurait été possible sans l’entreprise de mes parents…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le bien-être de mes salariés est le plus important pour moi. Une de mes employés m’a fait part de son problème pour faire garder son enfant suite à son congé maternité. Elle ne savait que choisir ! J’ai voulu l’aider afin qu’elle puisse revenir travailler au plus vite et en toute sérénité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme par magie, j’ai entendu parler de &lt;a href=&quot;http://www.maplaceencreche.com/services-entreprises/marque-employeur/?utm_source=lesturbulents&amp;amp;utm_medium=article&amp;amp;utm_campaign=feeSurBerceau&quot; title=&quot;maplaceencrèche propose des places en crèche à 5 minutes du domicile des parents salariés&quot;&gt;maplaceencrèche&lt;/a&gt;, un expert m’a accompagné, conseillé, et nous avons trouvé ensemble la meilleure solution pour le futur enfant de mon employée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant, elle me montre régulièrement des photos de son enfant, il est épanoui en crèche et elle aussi. Une des plus belles réussites en tant que RH !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Une fée s’est penchée sur mon berceau… Laissez la fée maplaceencrèche enchanter votre quotidien.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une réalité fiction d’Amélie ;)&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><category term="berceau, fée, crèche" /><summary>Pourquoi avoir choisi cette phrase ? Voici les 3 histoires qui nous ont inspirées…</summary></entry><entry><title>La famille s’agrandit, vite un nouvel appartement en toute facilité</title><link href="/2016/04/06/la-famille-sagrandit-vite-un-nouvel-appartement/" rel="alternate" type="text/html" title="La famille s&#39;agrandit, vite un nouvel appartement en toute facilité" /><published>2016-04-06T18:14:12+02:00</published><updated>2016-04-06T18:14:12+02:00</updated><id>/2016/04/06/la-famille-sagrandit-vite-un-nouvel-appartement</id><content type="html" xml:base="/2016/04/06/la-famille-sagrandit-vite-un-nouvel-appartement/">&lt;p&gt;Vous allez bientôt passer de 2 à 3, vos 50-70m2 ressemblent à votre première chambre d’étudiant sous les toits…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Où mettre le berceau ?
Dans notre chambre ? L’armoire prend déjà toute la place…
Le séjour-cuisine américaine ? Coté rue, c’est difficile de faire plus bruyant !
La salle de bain ?! L’humidité ça doit pas être la meilleure solution pour bébé…
Reste plus que l’entrée… Mais quoi on ne va pas mettre notre enfant dans l’entrée !!!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Plus de solutions, il faut changer d’appartement !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;etes-vous-prt&quot;&gt;Etes-vous prêt ?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rangers ? check&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Carte ? check&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Boussolle ? check&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le parcours du combattant va commencer…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Et rien qu’à l’idée de revivre la difficulté, que dis-je, l’horreur de chercher un appartement vous donne des sueurs froides ! Le nombre de kilomètres parcourus dans le même quartier, les dizaines d’annonces épluchées, les heures d’attente pour visiter un appartement au 6e étage sans ascenseur (ça serait trop beau sinon…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-04-06-la-famille-sagrandit-vite-un-nouvel-appartement/trouvez-louez-votre-appartement-sans-frais-agence.jpg&quot; alt=&quot;SomHome s&#39;occupe de tout pour vous trouver un nouvel appartement sansa frais d&#39;agence&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;keep-calm-ce-cauchemar-est-loin-derrire-vous&quot;&gt;Keep calm ! Ce cauchemar est loin derrière vous !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nos amis de Somhome vous facilitent la vie ! En fonctionnant sur le système d’un site de rencontre, locataires et propriétaires sont mis en contact suivant leurs exigences. En amont, chacun remplit son profil selon ses critères et le type de bien qu’il recherche. Les locataires peuvent dématérialiser leur dossier dans leur espace personnel : adieu les photocopies, les pièces manquantes, les dossiers perdus ! Les propriétaires peuvent gérer leurs visites via un calendrier interactif sur leur espace dédié.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque les critères des propriétaires et des locataires correspondent, la fiche de l’appartement est visible par le locataire et les deux parties peuvent rentrer en contact.
Plus de surprises pendant les visites, vous savez déjà que vous pouvez louer l’appartement si il vous plaît.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cerise-sur-le-gteau-vous-navez-aucuns-frais--dbourser&quot;&gt;Cerise sur le gâteau : vous n’avez aucuns frais à débourser !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Double cerise sur le gâteau : Somhome avec son option zen, vous facilite la vie de l’emménagement au déménagement. Un conseiller s’occupe de tous vos tracas du quotidien !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus besoin de faire appel à des dizaines de sites internet et petites annonces pour chercher votre appartement, voilà notre bon plan pour envisager simplement votre déménagement en vue de l’agrandissement de votre famille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’alliance maplaceencrèche – &lt;a href=&quot;https://somhome.com/&quot; title=&quot;Location, colocation, sous-location : c’est simple, rapide et gratuit !&quot;&gt;Somhome&lt;/a&gt; : le combo sérénité !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><category term="logement, conseil" /><summary>Vous allez bientôt passer de 2 à 3, vos 50-70m2 ressemblent à votre première chambre d’étudiant sous les toits…</summary></entry><entry><title>Comment porter votre bébé ? Par Anaïs, psychomotricienne spécialiste tout petit</title><link href="/2016/03/30/atelier-portage-par-specialiste-tout-petit/" rel="alternate" type="text/html" title="Comment porter votre bébé ? Par Anaïs, psychomotricienne spécialiste tout petit" /><published>2016-03-30T10:42:42+02:00</published><updated>2016-03-30T10:42:42+02:00</updated><id>/2016/03/30/atelier-portage-par-specialiste-tout-petit</id><content type="html" xml:base="/2016/03/30/atelier-portage-par-specialiste-tout-petit/">&lt;p&gt;Depuis cette surprise, le petit + sur le test de grossesse, vous êtes passées par tous les états d’esprit : heureuse, inquiète, anxieuse, impatiente et surtout stressée !
Avant, les soirées rimaient avec métro-boulot-apéro ! Maintenant toute votre vie se bouleverse ! Métro-boulot-biberon se présage à l’horizon…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;C’est en vous examinant, les futures ou jeunes mamans stressées qui concilient vie professionnelle-vie privée, que Esprit Maman a eu l’idée de créer ses ateliers. Sérénité garantie : des professionnels vous informent !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nous nous allions tous les mois avec les ateliers Esprit Maman pour vous donner quelques conseils déstressant afin de mieux appréhender votre grossesse et l’arrivée de votre enfant.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nous-allons-tout-dabord-vous-parler-de-latelier-portage-&quot;&gt;Nous allons tout d’abord vous parler de l’atelier Portage !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Au premier abord rien de bien compliqué… et pourtant ! Des situations pourtant banales deviennent un vrai casse-tête !
Contre-soi, face à soi, sur le ventre, sur le dos, en peau à peau, avec une écharpe ou dans un porte-bébé… Porter son enfant, c’est tout un art !!
« Comment savoir si bébé est bien dans mes bras ? Ai-je la bonne position ? Bébé est-il bien installé ?
Mon enfant pleure depuis 1h, j’ai tout essayé mais rien n’y fait ! Comment faire pour le calmer ? »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esprit Maman vous propose un atelier dédié au portage animé par une spécialiste du tout petit !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Anaïs est une psychomotricienne titulaire d’un diplôme d’Etat et reconnue comme professionnelle paramédicale. Les psychomotriciens travaillent notamment auprès de jeunes enfants et de sa famille. Elle travaille dans un service de néonatalogie d’Île-de-France où elle est au contact de bébés nés prématurés et de leurs parents.
Son quotidien ? Le portage, le toucher, la motricité, les aptitudes du bébé et le matériel de puériculture.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-03-30-atelier-portage-par-specialiste-tout-petit/maman-portage-bebe-contre-elle.jpg&quot; alt=&quot;Portage bébé contre soi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Au programme de cet atelier pratique, vous verrez :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;le portage au quotidien et au fil des mois : du peau à peau des premières semaines aux postures pour jouer avec bébé en passant par les positions apaisantes, vous serez incollables à la fin de l’atelier !&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’écharpe de portage : un mode de portage physiologique et beaucoup moins compliqué que ce qu’on imagine. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“faire attention” ? Oui, mais à quoi ? Nous verrons que la tête du bébé n’est pas la seule chose sur laquelle il faut être vigilant.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La communication avec bébé : tous les sens sont en éveil !&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous pourrez poser toutes vos questions autour du portage au quotidien, des astuces pour calmer bébé, etc.
Après l’atelier de 2 heures, vous repartirez avec toutes les informations nécessaires, sereine, et surtout super fières de savoir comment porter votre bébé en sécurité et en toute simplicité !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Esprit Maman qu’est-ce que c’est ?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;Esprit Maman vous propose des ateliers variés (portage, nutrition, cuisine, Do It Yourself, lire aux bébés, nursing, mode de vie avec bébé, etc.) spécialement conçu pour les futurs et jeunes parents, et animés par des professionnels.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Esprit Maman vous fait également profiter de ses offres partenaires avec des tarifs préférentiels (yoga, photo et massage).&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Comment ça marche ?&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Via le site internet &lt;a href=&quot;http://www.espritmaman.com&quot;&gt;www.espritmaman.com&lt;/a&gt;, vous pouvez réserver l’atelier de votre choix ! Pour un atelier à domicile, il suffit de les contacter sur &lt;a href=&quot;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#099;&amp;#111;&amp;#110;&amp;#116;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#064;&amp;#101;&amp;#115;&amp;#112;&amp;#114;&amp;#105;&amp;#116;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#046;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#109;&quot;&gt;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#110;&amp;#116;&amp;#097;&amp;#099;&amp;#116;&amp;#064;&amp;#101;&amp;#115;&amp;#112;&amp;#114;&amp;#105;&amp;#116;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#110;&amp;#046;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#109;&lt;/a&gt;. Et pour offrir, rien de plus simple, sélectionnez l’atelier et validez ! ;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-03-30-atelier-portage-par-specialiste-tout-petit/logo-esprit-maman.jpg&quot; alt=&quot;Esprit maman&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><category term="espritmaman, bebe, atelier, conseil" /><summary>Depuis cette surprise, le petit + sur le test de grossesse, vous êtes passées par tous les états d’esprit : heureuse, inquiète, anxieuse, impatiente et surtout stressée !
Avant, les soirées rimaient avec métro-boulot-apéro ! Maintenant toute votre vie se bouleverse ! Métro-boulot-biberon se présage à l’horizon…</summary></entry><entry><title>Nouveaux regards sur les business Uberisés</title><link href="/2016/03/24/uberisation-positive-de-nouveaux-secteurs/" rel="alternate" type="text/html" title="Nouveaux regards sur les business Uberisés" /><published>2016-03-24T15:38:58+01:00</published><updated>2016-03-24T15:38:58+01:00</updated><id>/2016/03/24/uberisation-positive-de-nouveaux-secteurs</id><content type="html" xml:base="/2016/03/24/uberisation-positive-de-nouveaux-secteurs/">&lt;h2 id=&quot;luberisation--la-franaiseun-modle-conomique-et-social-positif&quot;&gt;L’uberisation à la française, un modèle économique et social positif&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’uberisation de notre société est présentée par certaines corporations (taxis, libraires, hôteliers…) comme un fléau pour l’économie. Au niveau de l’État, la crainte est plutôt d’ordre financier : comment prendre sa part dans ce flux difficilement maîtrisable ? Et pour cause, la plupart des acteurs qui s’apparentent à ce modèle sont des mastodontes américains, centralisant la totalité du business. En anglais, ces acteurs sont désignés par l’expression “Winner takes it all*”. Il existe pourtant une autre façon de porter ce schéma économique, qui se révèle gagnante pour toutes les parties prenantes : c’est ce que l’on appelle l’uberisation positive.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center-block&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-03-24-uberisation-positive-de-nouveaux-secteurs/Infographie-uberisation-hackee-maplaceencreche.jpg&quot; title=&quot;infrographie de CREADS : les nouveaux acteurs de l&#39;économie numérique - hackée par maplaceencrèche&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-si-luberisation-devenait-un-modle-vertueux-&quot;&gt;Et si l’uberisation devenait un modèle vertueux ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uberisation, uberiser… Depuis plusieurs mois, ces termes sont dans toutes les bouches, tous les médias. Et, bien souvent, leur connotation est négative. Mais que se cache-t-il réellement derrière ces appellations ? Après la grève des taxis, tout le monde connaît la société Uber et son service de chauffeurs privés à prix cassés, qui a, en quelques mois seulement, redessiné la carte du transport individuel dans les grandes villes. Ce que l’on oublie de dire, c’est que la plupart des start-up sont aujourd’hui calquées sur ce modèle, qui consiste à réduire au maximum les intermédiaires avec, notamment, la mise à disposition d’un service directement par ceux qui le produisent, souvent des particuliers. Reste que les plus populaires (Airbnb, Uber, Amazon, Deezer, Blablacar…) font trembler les acteurs historiques ou traditionnels, qui craignent justement de se faire « uberiser ». Pourtant, il existe une autre vision de ce business model, qui, loin de concurrencer ou de chercher à régner sur un marché, apparaît au contraire comme un modèle vertueux, capable de soutenir et de développer tout un secteur de l’économie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lubrisation-positive--rpondre--un-besoin-non-pris-en-compte-par-les-acteurs-traditionnels&quot;&gt;L’ubérisation positive : répondre à un besoin non pris en compte par les acteurs traditionnels&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;maplaceencrèche est un cas concret de ce que l’on peut appeler l’uberisation positive. Notre organisation consiste en effet à proposer, à travers un service unique, le plus grand réseau de crèches d’entreprises en France… Sans en posséder une seule ! Contrairement à un modèle de type Uber ou Amazon, la différence se trouve dans notre volonté d’accélérer le développement du marché des crèches (et non pas de l’étouffer), tout en accompagnant les évolutions de la société.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’objectif ici est de faire le lien entre un service existant, à savoir les crèches privées, associatives ou publiques, et des entreprises, dont les salariés recherchent un mode de garde pour leurs enfants. Dans ce cas, la mise en relation proposée ne nuit à personne, bien au contraire ! Elle répond en effet à un besoin exprimé par des TPE ou PME, notamment, n’ayant pas les moyens de financer la création de leur propre espace d’accueil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’avantage d’un tel modèle, que l’on retrouve dans d’autres secteurs comme le tourisme, entre autres, est d’offrir une plus grande souplesse et une plus grande accessibilité, tout en mettant les individus sur un pied d’égalité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par ailleurs, le magazine CAPITAL de ce mois d’avril dévoile la liste de nouvelles startups qui uberisent leur marché. Guess what ? maplaceencrèche en première page ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2016-03-24-uberisation-positive-de-nouveaux-secteurs/capital-avril-2016-uberisation.jpg&quot; alt=&quot;maplaceencrèche dans CAPITAL avril 2016&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;entreprises-gestionnaires-de-crches-familles--tout-le-monde-y-gagne-&quot;&gt;Entreprises, gestionnaires de crèches, familles : tout le monde y gagne !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un service comme maplaceencrèche, basé sur l’intermédiation, concorde aussi avec les attentes des entreprises en matière de bien-être de leurs salariés, en faisant office d’outil de performance et d’attractivité. Il permet en effet de rassurer, de fidéliser, de déstresser ses collaborateurs et donc de renforcer leur implication.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le rôle d’un tel système est de pallier une vraie demande, sans nuire au réseau de crèches existant. Pour cela, nous renforçons l’activité de ces établissements, en favorisant chez eux la création d’emplois pour faire face à la demande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, maplaceencrèche est devenue en quelques années le principal réservataire indépendant de places en crèches en France. Et ce, en entraînant dans son développement, la création de plusieurs centaines d’emplois: un nouveau poste de professionnelle petite enfance est créé pour 3 réservations de places en crèche.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;accompagner-une-certaine-vision-de-la-socit&quot;&gt;Accompagner une certaine vision de la société&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enfin, ce modèle disruptif se révèle également vertueux pour l’État. À l’heure où la majorité des Françaises sont actives, trouver un mode de garde accessible et fiable est une réelle problématique pour nombre de ménages. Or, notre taux de natalité est élevé et doit le rester pour assurer le renouvellement des générations. Mais cela ne peut pas se faire au détriment de l’indépendance des femmes. Maplaceencrèche répond à cet enjeu sociétal fort, qui distingue notre pays dans le monde. C’est pourquoi, proposer des services efficaces est essentiel pour l’Etat, qui ne peut malheureusement pas répondre à toutes les demandes. C’est au regard de cette situation, qu’un service comme le nôtre prend, là aussi, tout son sens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et, bien sûr, en tant qu’entreprise française, nous nous acquittons de toutes nos taxes dans notre pays : uberisation positive, on vous dit !&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;small&quot;&gt;&lt;em&gt;* C’est le gagnant, qui remporte toute la mise&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Geoffrey</name></author><summary>L’uberisation à la française, un modèle économique et social positif</summary></entry><entry><title>Comment adapter votre enfant au changement à l’heure d’été ?</title><link href="/2016/03/24/heure-ete-et-impact-sur-les-enfants/" rel="alternate" type="text/html" title="Comment adapter votre enfant au changement à l&#39;heure d&#39;été ?" /><published>2016-03-24T11:13:28+01:00</published><updated>2016-03-24T11:13:28+01:00</updated><id>/2016/03/24/heure-ete-et-impact-sur-les-enfants</id><content type="html" xml:base="/2016/03/24/heure-ete-et-impact-sur-les-enfants/">&lt;p&gt;2 fois par an c’est toujours le même refrain : « on dort une heure de plus ou une heure de moins ? »
Dans la nuit du 26 au 27 mars, nous allons perdre une heure de sommeil. Fatigué, grognon, une raison supplémentaire pour trainer les pieds le matin pour se lever…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;et-nos-enfants-dans-tout-a-&quot;&gt;Et nos enfants dans tout ça ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Florence notre experte bébé, maman et ancienne directrice de crèche nous éclaire :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Chaque enfant est différent, certains ne ressentiront même pas le changement d’heure tandis que d’autres mettront plusieurs jours à s’habituer. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Votre enfant est « réglé comme une pendule » ? Pas de panique il faut simplement lui laisser un peu plus de temps. Rien de grave !
Vous pouvez décaler progressivement l’heure de ses repas et de son coucher afin de ne pas bousculer brutalement ses habitudes de vie.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Soyez patient, à l’écoute et n’oubliez pas que de toutes les façons il finira par s’adapter !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-bonne-nouvelle-&quot;&gt;La bonne nouvelle !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette année, vous avez 2 jours pour vous habituer à ce changement, et oui dimanche c’est Pâques, et donc le lendemain, c’est férié !
La bonne astuce, dès que votre enfant marche, engagez la chasse aux œufs de Pâques dans votre jardin ou dans un parc. Un après-midi au grand air et votre enfant ira directement dans les bras de Morphée de retour à la maison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec tous ces tips, votre bébé ne sera pas d’humeur grincheuse ce week-end !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amélie et Florence&lt;/p&gt;</content><author><name>Amélie</name></author><summary>2 fois par an c’est toujours le même refrain : « on dort une heure de plus ou une heure de moins ? »
Dans la nuit du 26 au 27 mars, nous allons perdre une heure de sommeil. Fatigué, grognon, une raison supplémentaire pour trainer les pieds le matin pour se lever…</summary></entry></feed>
